\chapter*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение}

Целью данной научной исследовательской работы являлось исследование и реализации интерпретатора типизированного исчисления объектов для программного средства TOOP, главным разработчиком которой является старший преподаватель кафедры №22 НИЯУ МИФИ Шапкин Павел Александрович.

Актуальность данной работы следует из того, что после проведенного исследования было обнаружено несколько попыток реализаций формализаций объектно-ориентированного программирования:
\begin{itemize}
	\item \textit{http://types.bu.edu/seminar-ool-mini/sigma.html},
	\item \textit{http://sigmaid.gforge.inria.fr}
	\item \textit{https://github.com/slomo/simigma}
\end{itemize}
К сожалению, ни одна реализаций не имела веб-интерфейса.

По результатам аналитического обзора были изучены общие положения теории объектов и текущая архитектура средства TOOP. Также были изучены различные уровни представления систем типизации.

В результате теоретической части работы был разработан синтаксис типизированного объектно-ориентированного языка системы TOOP. Также была сформулирована и описана формальная система типизации понятий, используемых в системе TOOP.

В проектной части произведено планирование усовершенствования интерпретатора с поддержкой выбора уровня типизации.

В программной реализации представлена архитектура разработанного средства и описание используемых библиотек и фреймворков. Описана спецификация программного кода и приведены тестовые сценарии демонстрирующие его корректность.